**336. – Lepidium heterophyllum** Benth. – Plante vivace, velue, d'un vert grisâtre, à souche renflée et noueuse, non écailleuse ; tiges de 10-30 cm, nombreuses, couchées ou ascendantes, simples ou peu rameuses ; feuilles ovales-oblongues, les caulinaires embrassantes-auriculées, dentées ; fleurs blanches, petites ; grappe fructifère assez dense, à pédicelles étalés, velus, égalant les silicules ; //silicules ovales, arrondies à la base, glabres, lisses ou scabriuscules, échancrées, à ailes égalant au moins le tiers de leur longueur ; style saillant ; //graines ovoïdes
Terrains siliceux incultes, dans l'Ouest, de la Manche aux Basses-Pyrénées ; çà et là dans le Centre et le Sud-Ouest. – Europe occidentale; Angleterre ; Belgique ; Espagne et Portugal. = Mai-juillet.